想買500萬新樓，求問

1. 首置，印花稅即係3% 15萬？ 想問呢條數要幾時比？仲有3% 佢係計發展商個樓價原價3% 定係折實價的3%?

2. 除左1成訂金， 印花稅，agent俑， 入伙前仲有冇其他大數？

3. 我見即供係180天內要full pay, 咁其實幾時揾銀行做按揭好？係咪一借左就要即月要開始還？

4. 本人4張野仲有冇機會做到30年按揭？

thx all! ~~

500 萬新樓有咩㨂
開放式？

1. 俾首期之前,印象中好似係俾侓師樓
折實既3%
2. 點解新樓要俾Agent 佣金?
3. 抽中左新樓後即刻搵銀行
4. 唔清楚

1. 折實價
2. 律師費，不過對比來講可能唔係大數
3. 按揭越早做越好，早啲成交早啲收回佣，係即刻開始還，不過你做按揭嗰陣時可以同銀行決定一個日子成交，總之180內就ok
4. 你問呢度任何人都冇人會答到你，不過新樓通常銀行同發展商簽左約都應該會做

傾下計

多謝各位，

咁個印花税都係要30天內比？

新樓即供，諗住揾出面銀行做按揭保險借8成，係咪唔會有估價不足既事呢？

我岩岩買完 同你差唔多價
如果6-8成按要俾按保，但可以做埋樓按，唔洗即俾

我係大訂時俾律師行

1. 首置，印花稅即係3% 15萬？ 想問呢條數要幾時比？仲有3% 佢係計發展商個樓價原價3% 定係折實價的3%?

如果係發展商提供優惠折%(即入票抽簽)就係折實價
如果係要你招標既話就要用抬面價, e.g 雲匯而家招標要用原價比稅
印花稅係你當日比首5%發展商做臨時買賣合約後5日(不包括星期六日)
上律師樓比印花稅律師做正式買賣合約

2. 除左1成訂金， 印花稅，agent俑， 入伙前仲有冇其他大數？

新樓AA不收佣金,會回贈比你,由0.1-2.8%不等,視乎你牙力同發展商個base係幾多,一般發展商比新樓回贈佣金係3%,你可以拎到既合理係1.8-2.5% , 你講既錢數目大致差不多,仲有律師樓費用大約5000-8000

3. 我見即供係180天內要full pay, 咁其實幾時揾銀行做按揭好？係咪一借左就要即月要開始還？

180即供即係比180日你去搵銀行做按揭,係現今市道之下你可以等一個月左右,因為回贈目前正在上升,方間計埋轉介大約上到2.45%
一般銀行批按揭大約15日左右會完成整個程序.
如果你選擇既係即供,即一同銀行簽署按揭後的下一個月,正式開始還款.

4. 本人4張野仲有冇機會做到30年按揭？
有,絕對可以

一星期內要搵律師 比晒律師費 佢幫他開埋票交稅
最好唔好搵發展商律師

4張野仲開啲咁嘅po

4 張都咁 ON9
不切實際
$5M 都要新樓

留名

同問pm我

40碎

有咩好笑 ？

500萬新樓？

老老實實， 真係未掂過買樓呢家野

有d錢， 咪想投資下囉

新樓律師樓係咪一定要用AA指定果間？

二按又點玩法？ 揾完一按銀行再揾發展商指定二按財務公司？

印花稅簽正式合約要俾(通常臨約後5日簽正式合約)
180天內要full pay，你要180日搵人借到錢，你要旱D搵銀行批，愈早批到愈好，借左梗係即俾息
可以做到75歲

好奇問，500萬可以買到咩新樓

睇下新聞。。。。早排新鴻雞新樓 單灘 都買到

勁多人搶，難過抽居屋